民調顯示有69%日本人反對修改憲法第九條

69% oppose change to Japanese Constitution's war-renouncing Article 9, poll shows

A Jiji Press public opinion poll has found 69 percent of all respondents oppose a revision to war-renouncing Article 9 of the Constitution.

Those opposing such a change outpaced those in favor even among supporters of Prime Minister Shinzo Abe’s Cabinet, according to the survey, conducted by mail in May on 2,000 people aged 18 or older nationwide. Valid responses came from 51.3 percent.

Of all respondents, 29.9 percent supported a revision to Article 9.

Those opposing such an amendment accounted for 56.9 percent among the male respondents. The share was far higher at 80 percent among women.

Abe has expressed his eagerness to revise the article to add a provision that recognizes the Self-Defense Forces.

RELATED STORIES
Abe laments missing goal of amending Japan's Constitution by 2020
Necessary or not? The LDP's proposed emergency powers clause for the Constitution
Diet panel on Constitution holds first meeting in current session
Among the respondents who do not support his Cabinet, those opposing a revision to the article totaled 77.1 percent, against 22.1 percent who said the article should be amended.

Opponents accounted for 56.8 percent among the supporters of the Abe Cabinet, exceeding 41.9 percent who backed a change to Article 9.

Asked to choose reasons for opposing a revision to the article, with multiple answers allowed, the biggest percentage, at 76.2 percent, selected the answer that the article significantly contributed to the peace and stability after the end of World War II.

The second most popular answer, which drew 56 percent, was that the article stops the country from becoming a military power.

Meanwhile, 26.9 percent chose the answer that a revision to the article is unnecessary because the government can change its interpretation of the Constitution, while 17.5 percent picked the answer that such an amendment would damage international relations, particularly ties with other Asian countries.

Asked about a revision to the Constitution, 46 percent expressed support while 52.4 percent opposed.

Among the advocates, the most popular answer on reasons for their selection was that the top charter is outdated, while opponents’ most popular answer was that pacifism embraced in the Constitution stops Japan from becoming a military power.

想解禁集體自衛權真係難過登天

日豬，大和民族玩完了

Great times create weak men

完全唔意外
日本係歷史上比人閹過兩次, 一次二戰後, 另一次係90年代經濟泡沫爆破
比人閹兩次之後你仲想佢幾有guts?佢地都係想安安份份唔搞咁多嘢好過

未迫到埋身應該都難搞，除非尖島被攻陷

國民幾時都唔會有guts
無人想打仗
呢啲野係皇帝話事
洗鳩你支持咩
伊拉克戰爭唔通又要公投？

想當年香港都好似有超過一半人反對回歸，最後